【一地兩檢】高鐵委員會欠1人流會 3泛民企門口唔肯入

立法會《高鐵(一地兩檢)條例草案》委員會，今日原訂召開會議，包括處理《基本法》第十八條等提問，但今午開會人數不足，導致流會。委員會原訂今日下午 2 時，在立法會綜合大樓會議室1進行，運輸及房屋局、律政司及保安局均有派出席。

委員會主席葉劉淑儀表示，近日在假期之間，已預料會有人數不足危機，但會前經已聯絡各議員，確保有足夠人數出席，原本有27位議員答應出席，但最終今日差一位才有足夠法定人數。而其中有三位議員在會議室外不願入內，三人包括陳淑莊、梁耀宗及毛孟靜。葉太指出，損失寶貴四小時，需要另覓房間開會，必要時星期日也要開會。葉太表示報名後的議員應出席，不論建制派或是泛民「應承咗人嚟開會，就應該一定嚟」。副主席張國鈞則指，當時有兩位泛民議員見人數緊張時，由會議室離開。

泛民議員會見記者表示，今次流會是民主派的聯合行動。公民黨議員陳淑莊說，港府逼議員通過違反法例的法案，做法不能接受，今次流會行動是希望港府能夠「諗清楚」，撤回一地兩檢條例。

對於今次成功流會是否泛民主派的「勝利」，陳淑莊表示，現時的一地兩檢條例是最難打的戰役，更形容一地兩檢草案「衰過廿三條」。她重申，大律師公會至今已發出三份聲明，反駁政府的法律理據，她期望政府能妥善回應，不要再迴避。

她又說，今次流會亦須建制派議員不出席「配合」才能「大家一齊流」。至於泛民之後會否在一地兩檢委員會上「拉布」，陳淑莊則表示官員從來未有妥善回答政府問題，拉布的一方是政府。她未有正面回應泛民是否一早計劃今次的流會行動，僅說「發生了的事就無謂回望」。

人民力量議員陳志全表示，葉劉淑儀不斷加會，政府無於會議回應議員問題，加上建制派全體加入委員會，以確保委員會正副主席由建制派出任，拉高開會法定人數，認為責任應在建制派。

說好的保皇狗同泛民一樣呢?
中資股愛好者保皇狗打手關愛座hunter召喚

其實只要建制派嚟齊人，就算泛民一個都冇，都可以開得成會

我地不嬲都信泛民架

堅定可信民主黨

依家未到時候啫，要出手決不含糊

中資股支持者保皇狗打手關愛座hunter分身準備好未?

做咩姐你
只係想問下你地成日講所謂泛民保皇狗一樣
但現實又唔係咁
好奇問下你地姐
你打呢段野出來有咩用?

共匪作惡多端，他日必定自食惡果！有因必有果，即使共匪今世冇事，你啲子孫後代都要幫你還債！全部不得好死！死全家！全部都要落地獄！比火燒！直到永遠！

關狗分身咁快手

咁依加係唔係啊?
唔係啊嘛

真係比佢地講晒
入去開會又順理成章話泛民保皇狗一樣
轉登唔入佢地又講保皇狗夠人泛民來唔來都冇用

咁點
disprove唔到以前賣港啲衰嘢
建立信任要做10件好事
破壞只需要1件

我讚緊泛民今次成功令委員會流會，增加政府強推嘅成本，有咩問題

你冇資格講呢句啦
你自己買中資股比人屌時
你有冇打呢句野屌你自己啊
等緊你解釋你所謂泛民保皇狗一樣架
你打恬段野出來唔係解釋來架wo
而且
照你呢個道理
保皇狗直頭做十件衰野
先做半件好野啦
但又唔見你屌保皇狗好似屌泛民沚落力

啲五毛平時喺各台表現正常
關鍵時刻叫人投保蝗
選舉後講句支持香港獨立
唔通樓進泛民打手又信咩？
弱智?定當人弱智?

中資股愛好者保皇狗打手闔愛座hunter又開始想帶入其他話題

關鍵時刻叫人投保蝗
同你關鍵時刻叫人投白票
就結果來講咪一樣
不過題外話來
唔好轉移視線
又話一樣既
但點解又唔係咁
我預計佢地一齊入去開會架wo

慘
中資股愛好者保皇狗打手關愛座hunter
回應唔到要靠係出面不停出post洗版拎光環

咁你叫人投白票呢?

啲五毛平時喺各台表現正常------>關狗扮開捉五毛post
關鍵時刻叫人投保蝗------->白票

選舉後講句支持香港獨立
關狗你自己完全中晒

無限加會咪得囉

關狗呢？